歐盟為中歐投資協議辯護: 歐洲應和中國合作 促使中國成自由民主和具有開放市場經濟的國家

兩天前，歐洲100多名中國問題專家和人權人士呼籲歐盟停止與中國的投資協定，至少是暫時的。歐盟前副首席談判代表、現任貿易部委員會主席韋安德（Sabine Weyand）女士1月27日在布魯塞爾歐洲政策中心(CEPS)闡明立場，表示：美國對華政策取得的成績是有限的，歐洲應巧妙地和中國合作，奇蹟般地促使中國變成一個自由民主和具有開放市場經濟的國家。

現任貿易部委員會主席韋安德表示：“我沒有低估面臨的巨大挑戰，讓中國融入一個基於規則的體系之中。但是我們別無選擇，我們的選擇就是參與。一些批評者表示：指望中歐投資協議能夠對歐洲公司享有開放中國市場，這是沒有多大希望的。 韋安德批駁道：你們的標準是什麼？簽署一項協議能夠使得中國逐漸變向一個更加民主自由、具有一個開放市場的經濟國家，這難道不是一個理想的世界嗎？

她還表示：美國在中國的關係上取得的成功是有限的。如果歐盟能做到最好，這不就是一個完美的標準嗎？

歐盟貿易部委員會主席表示：該協議涉及到國際勞工組織（ILO）公約，特別是有關強迫勞動的公約，中國答應在批准公約時信守承諾。 她還表示：我們和中國人合作的時候應該聰明一些。告知他們如果想歐洲核准投資協議，那麼在投票之前就應該有些表示。

法新社布魯塞爾還報道說，歐盟駐華大使郁白(Nicolas Chapuis)1月25日在一次記者會上表示：貿易協定或投資協議都不是讓人尊重人權的司法工具。

據德國《明鏡周刊》的報道，1月25日在一封公開信中，批評人士表示：北京近些年來多次違背承諾。在此情況下，認為中國會信守在投資和貿易上的承諾，是一種幻覺。信中列舉的例子是對相關民主運動的鎮壓、對維族爾人強制勞工營、北京對澳大利亞的制裁和與台灣的對峙。

就係要同中共合作: 你吹呀?

好嘔心

人民幣的味道.jpg

兩黨共識 國際形勢: 同中共合作
牙登話要聯合盟友係咪搵歐盟一齊同中共合作?

歐洲議會反硬你啦

促使中國變成一個自由民主和具有開放市場經濟的國家

哪來的自信
英治咗幾廿年班藍絲都未變到

自由派/擁抱熊貓派主張:
自由貿易, 國際合作可以減少戰爭 促使獨裁國變民主
所以要同中國貿易, 合作

牙登都係呢派架

好快自己變埋社會主義

牙登唔係

好似支聯會個「民主回歸中國」論

屌佢老母
有冇人屌鳩佢支那加入世衛之後發生乜事呀
支那係咪有民主呀

牙登係擁抱幼幼派

而家1990年咩

美國對華政策取得的成績是有限的，歐洲應巧妙地和中國合作，奇蹟般地促使中國變成一個自由民主和具有開放市場經濟的國家。

咁都得真係奇蹟

天真過阿嬌

歐盟：

藉口嚟

過到歐洲議會再講